[集思廣益]唔要大台係咪代表唔要司令？

［賽後檢討］終於明白我地同警察係行動上既分別

睇我依個post之前
我想大家睇左手足依個post先
同埋求下大家睇哂我篇文 求下你

一直講緊唔要大台
其實係講緊冇人係領導依場運動既領袖
手足因為吸取左2014雨革2017魚革既教訓
政府深明「擒賊先擒王」依個道理
只要拉哂所有知名既領袖
就可以快速結束依場運動

但由於依場運動我地堅持冇大台
政府無法一時之間停止依場運動
但亦令到我地每次示威出現協調不均

但大家要深思一個道理
冇大台係咪代表冇現場指揮？
我個人認為並非如此
現場極需要一位司令員
請大家唔好埋首於冇大台依個信念
咁樣變相係「教條主義」
打算一本天書用到老
有司令並非有大台
大台既意思係有一位已露面既領袖
向整場運動說三道四 收割光環
但司令員可以隨意更替 而且冇人會識佢

意見：
我認為每個前線後方20米
都需要有一個司令用作協調前線既行動
讓中排示威者得悉前線既行動方針
繼而讓中排示威者協調前排示威者

例子：
如果前排示威者有全套裝備
期望重新奪取前方被狗推進既防線
前排理應向司令表達其行動方針
繼而司令將前排決定告知後方示威者
期望中排示威者作出配合
eg預備滅煙 一二推進 傳遞所需物資etc

但如果冇司令員
每次被警察推動防線
要走既自己跑走 要留底落單既落單
每次都會有前線屌點解後排剩係識跑
每次都會有人唔知自己應該做咩角色
每次現場都缺乏滅煙隊 前線缺乏物資
每次都唔知轉場要轉去邊到

問題：如何擔當一個司令員？
1. 首先你要需要有清晰的表達能力及理解能力(重要)
能有效表述現場情況(eg前方200米有50個防捕狗)

2. 有積極鼓勵現場討論的心態 每時每刻思考 向前線表達自己意見 幫助示威者思考之後去向

3. 能幫助現場示威者收窄意見分岐 團結眾人行動目的

4. 尊重現場示威者最終決定並協助

5. 你需要一個200-300蚊既大聲公

自問自己有以上既領導能力 可以試下擔當
現場好缺乏臨時指揮

戴上面罩 你都可以係梁天琦

10.1 期待你既出現

覺得岩聽幫手推

大台 =/= 司令

但司令既決定會影響手足生死

要點先搵到正確人選？

[置頂]10.1 全民帶地拖！全民帶紙皮！

幫手推埋依個post

討論得黎狗都推啦wor，加上現場D人未必會服，每個人都有自己意見
其實參考烏克蘭，E個階段已經係「地區性武裝」
姐係分開地區咁做嘢，效率會唔會好D？

個人認為 如果個司令係做得好柒
應該果下推佢落台 勸佢做翻物資組

push

但每個地區都會出現同樣情況
而且解決唔到
有人認為要分小隊抗爭

但現場有小隊既只係佔少數
可能10%都冇
其他都係約frd 或者單拖

掘磚嘅你哋...點解唔一人一罐可樂？

司令點揀出嚟先 成件事好困難
1. 鬼係有機會做司令
2. 司令落咗錯嘅決定會令成件事好易有目標地分化

目前係一個瓶頸位但我對司令呢一點都仲係有少少保留

毅進仔 邊有勇氣做司令
佢地混入我地已經好大壓力

不過唔排除日後警察會進化到咁
短期內唔會

點解唔會
俾我係警犬 一定爭住做司令 再老點班示威者

暫不可行 好易即場內訌

其實我覺得唯一既解決方法
就係堅持factcheck真假
現場都要多哨兵配合
令現場清楚知道自己情況
咁會容易d分到係唔係鬼
而司令既大部分作用只係傳令
自己既個人意見理應係要佔好少部分

講到好紙上談兵 都係人力配套 同資源問題